{"config": {"lang": ["fr"], "separator": "[\\s\\-]+", "pipeline": ["stopWordFilter"]}, "docs": [{"location": "", "title": "Welcome", "text": "<p>Bienvenue sur ma page personnelle. Je suis J\u00e9rome Lesaint, scientifique \u00e0 l'ESRF (European Synchrotron Radiation Facility) \u00e0 Grenoble, depuis le 1 mai 2023.</p> <p>Mes activit\u00e9s de recherche portent sur la tomographie par rayons X et plus sp\u00e9cifiquement sur les conditions de rang des op\u00e9rateurs int\u00e9graux en jeu. Ces conditions sont utiles en vue de la r\u00e9duction de certains artefacts de reconstruction (calibration g\u00e9om\u00e9trique, mouvement de l'objet).</p>"}, {"location": "#mes-sujets-de-recherche-a-lesrf", "title": "Mes sujets de recherche \u00e0 l'ESRF", "text": "<p>Bien que les contours de mon projet de recherche \u00e0 l'ESRF soient encore en cours de d\u00e9finition, je vais travailler dans les directions suivantes :</p> <ul> <li>La tomographie de fluorescence.</li> <li>L'utilisation des outils d'intelligence artificielle en vue de l'am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 des images tomographiques (notamment, correction des artefacts d'anneau dans un premier temps)</li> <li>L'exploration des conditions de rang dans la g\u00e9om\u00e9trie d'acquisition d'une ligne synchrotron (i.e. g\u00e9om\u00e9trie parall\u00e8le), notamment pour la calibration g\u00e9om\u00e9trique de l'acquisition.</li> </ul>"}, {"location": "#publications", "title": "Publications", "text": ""}, {"location": "#enseignement", "title": "Enseignement", "text": "<p>Avant de finaliser une reconversion dans la recherche, j'\u00e9tais professeur agr\u00e9g\u00e9 de math\u00e9matiques dans le secondaire (j'ai eu des classes de la sixi\u00e8me \u00e0 la terminale, dans divers \u00e9tablissements). Depuis que j'ai quitt\u00e9 l'enseignement secondaire pour la recherche, j'ai toujours voulu garder un lien avec l'enseignement. J'en enseign\u00e9 dans les modules de math\u00e9matiques de premi\u00e8re ann\u00e9e et dans le cours de tomographie/imagerie m\u00e9dicale en troisi\u00e8me ann\u00e9e \u00e0 l'ENSIMAG.</p> <p>Depuis la rentr\u00e9e 2023, je suis Enseignant-Chercheur attach\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 Grenoble Alpes. Je suis en charge du module IMAGE d'un cours d'introduction aux math\u00e9matiques appliqu\u00e9es au DLST (D\u00e9partement Licence Scients et Technologies) de l'UGA.</p>"}, {"location": "HowTo/", "title": "Mon site DIY ?", "text": "<p>Parce que je ne suis pas un informaticien de formation, la r\u00e9alisation de ces pages internet aura \u00e9t\u00e9 un peu fastidieuse. N\u00e9anmoins, avec l'aide de mes camarades de jeu \u00e0 l'ESRF, j'ai compris 2/3 bricoles (HMTL/CSS/javascript et le g\u00e9n\u00e9rateur statique de site). Et j'ai finalement - enfin! - trouv\u00e9 le tuto YT qui sauve la vie. See also the documentation page of the <code>material-for-mkdoc</code> theme.</p>"}, {"location": "HowTo/#quelques-elements-de-vocabulaire", "title": "Quelques \u00e9l\u00e9ments de vocabulaire", "text": "<p>La recette qui suit n'est pas accessible \u00e0 tout le monde. Il faut quelques connaissances <code>python</code>, <code>github</code>, <code>mardown</code>... MAIS: une fois toutes ces \u00e9tapes techniques r\u00e9alis\u00e9es, la mise \u00e0 jour du site n'est pas plus compliqu\u00e9e que de modifier des fichiers de texte.</p> <ul> <li><code>mkdoc</code> est le g\u00e9n\u00e9rateur statique de site. C'est une sorte de mod\u00e8le de site un peu enrichi, qui lit des fichiers de texte et construit le site en interpr\u00e9tant ces fichiers texte et en les mettant en page.</li> <li>la mise en page est g\u00e9r\u00e9e par un <code>theme</code>.</li> <li>La g\u00e9n\u00e9ration du site ainsi que sa publication en ligne est faite par la plateforme <code>GitHub</code>.</li> <li><code>GitHub</code> est une plateforme de d\u00e9veloppement informatique collaboratif.</li> </ul> <p>Quelques commandes de base pour d\u00e9marrer avec <code>mkdocs</code>:</p> <ul> <li><code>mkdocs new [dir-name]</code> - Create a new project.</li> <li><code>mkdocs serve</code> - Start the live-reloading docs server.</li> <li><code>mkdocs build</code> - Build the documentation site.</li> <li><code>mkdocs -h</code> - Print help message and exit.</li> </ul>"}, {"location": "HowTo/#how-to", "title": "How to?", "text": "<p>It requires:</p> <ul> <li>Create a Github repo and clone it locally</li> <li>Create and activate a virtual env and <code>pip install mkdocs-material</code>.</li> <li>Cd to the clone dir.</li> <li><code>mkdoc new .</code> to generate mkdocs.yaml and doc/index.md (the very basic structure of the site)</li> <li>Serve the site locally with <code>mkdoc serve</code>. The command will provide a http adress to copy in the adress bar of the browser.</li> <li>Build up the site and check it on the locally served pages.</li> <li>Create the github action (i.e. the <code>.github/workflows/ci.yml</code>).</li> <li>Commit/push to the GH repo.</li> </ul> <p>On the GitHub repo, we need to set that it is Github Pages. <code>Settings/Pages/</code>. Deploy from branch and choose the branch <code>gh-pages</code> that has just been created by the <code>ci.yml</code> file.</p> <p>The CI then processes the required action and in <code>Actions/pages build and deployment/</code>, one can check the external adress.  Done!</p>"}, {"location": "HowTo/#a-propos-des-cartes-ign-et-des-traces", "title": "A propos des cartes IGN et des traces.", "text": "<ul> <li>Pour faire les traces GPX, GPXStudio est pas mal du tout. En pointant sur des points sur les chemins identifi\u00e9s sur le fonds de carte, il cr\u00e9\u00e9 l'itin\u00e9raire. La trace GPX peut ensuite \u00eatre export\u00e9e.</li> <li>On peut generer le bout de code a inserer pour afficher les cartes, traces et profil alti. Assez intuitif une fois qu'on a trouv\u00e9 la page : il faut aller dans Aide depuis la page accueil, puis Int\u00e9gration. Saisir le token MapBox (see mapbox, user: lesaint.jerome@gmail.com), account overview.</li> </ul> <p>Alternative pour g\u00e9n\u00e9rer les cartes avec Geoportail: - Pour g\u00e9n\u00e9rer les fonds de carte, tout se fait dans le Geoportail:   - Avec un compte, on peut uploader les traces GPX (qui seront conserv\u00e9es dans le compte).   - Les traces GPX sont alors accessibles comme fond de carte.   - Il suffit alors de partager et ins\u00e9rer le bout de code HTML dans la page. - La page, qui contient toutes les \u00e9tapes, est un peu lourde \u00e0 charger... A voir.</p>"}, {"location": "Lectures/", "title": "\"On ne peut pas accueillir toute la mis\u00e8re du monde\". En finir avec une sentence de mort., de Pierre Tevanian et Jean-Charles Stevens. Ed. Anamosa.", "text": "<p>Petit ouvrage percutant pour changer de regard sur les migrants. Je ne suis pas d'accord avec tout, mais il y a de nombreux arguments qui rel\u00e8vent de l'hygi\u00e8ne intellectuelle pour contredire des discours tout faits sur le sujet. Le texte fait de chaque mot de l'expression On en peut pas accueillir toute la mis\u00e8re du monde. un chapitre et argument.</p> <p>Quelques chiffres d'abord:</p> <ul> <li>68000 morts depuis 2014 dans le monde (source: missingmigrants.iom).</li> <li>31178 morts en M\u00e9diterran\u00e9e depuis 2015.</li> <li></li> </ul> <p>La th\u00e8se du texte: cette sentence est x\u00e9nophobe et pleine de sophismes et autres raccourcis de la pens\u00e9e. Cette phrase vise d'abord \u00e0 permettre \u00e0 son locuteur d'\u00e9vacuer les affects/l'\u00e9motion de sa r\u00e9flexion sur le sujet. </p>"}, {"location": "Lectures/#on", "title": "\"On\"", "text": "<p>Reproche un on (ou nous) qui inclut de facto toute une communaut\u00e9 (la communaut\u00e9 nationale) alors que celui qui la prononce pourrait/devrait employer un je qui assumerait un propos politique. De la sorte, il dilue la responsabilit\u00e9 politique du propos dans un nous. Par ailleurs, le nous cr\u00e9e aussi un non-nous, un ext\u00e9rieur (les m\u00e9chants). Ce que le texte qualifie de x\u00e9nophobe.</p> <p>Tout ceci arrivant assez t\u00f4t dans le texte, c'est un peu g\u00e9nant. Autant le point sur la dilution de responsabilit\u00e9 s'entend, autant le nous qui s'oppose \u00e0 un eux est trop simpliste. C'est \u00e9videmment vrai, mais dans ce cas, le principe m\u00eame de nation, d'\u00e9tat, de communaut\u00e9 serait x\u00e9nophobe. Un peu capillotract\u00e9 donc.</p>"}, {"location": "Lectures/#ne-peut-pas", "title": "\"ne peut pas\"", "text": "<p>D'abord, d\u00e9responsabilisation encore. On ne peut pas permet de ne pas dire qu'On ne veut pas.  Ensuite des chiffres (voire ci-dessus) pour illustrer qu'on pourrait tout \u00e0 fait. En gros, la grosse des masses des flux est accueillie par les pays voisins, souvent bien moins lotis que nous. Et parmi les pays riches/d\u00e9velopp\u00e9s, on est - loin s'en faut - parmi ceux qui accueillent le plus. L'Allemagne est dans les 10 pays qui accueillent le plus de migrants (la Turquie est n\u00b01 et l'Allemagne, le seule pays \"riche\"). La France, en nombre de migrants accueillis ramen\u00e9 \u00e0 sa population (0.33%) est tr\u00e8s loin derri\u00e8re les plus accueillants (Malte: 2,1%, Pologne, Chypre), derri\u00e8re la moyenne (0,5%) et loin derri\u00e8re l'Allemagne (0,5%). Le texte souligne \u00e9galement que tout cela change beaucoup si on regarde les chiffres des migrations depuis l'Ukraine, depuis le d\u00e9but de la guerre. X\u00e9nophobie...</p> <p>D'accord sur tout (en fait, rien de discutable ici, que des chiffres).</p>"}, {"location": "Randos/", "title": "Quelques randos sympas autour de Grenoble", "text": ""}, {"location": "Randos/#chartreuse-dent-de-crolles-pas-de-loeille-trou-du-glas-7km-650md", "title": "[Chartreuse] Dent de Crolles - Pas de l'Oeille - Trou du Glas - 7km, 650mD+", "text": "<p>Facile, sympa. C'est une boucle. On peut facilement voir des chamois sur le plateau (en rive gauche en descendant. Ne pas h\u00e9siter \u00e0 sortir du \"chemin\" standard). Un grand classique autour de Grenoble, donc parfois tr\u00e8s (tr\u00e8s, tr\u00e8s) mondu...</p> <p></p> <p>T\u00e9l\u00e9chargement de la trace GPX</p>"}, {"location": "Randos/#chartreuse-aulp-du-seuil-dome-de-bellefont-en-ar-14km-1500md", "title": "[Chartreuse] Aulp du Seuil - Dome de Bellefont en A/R - 14km - 1500mD+", "text": "<p>D\u00e9part depuis le col de Marcieu. Hyper beau et vari\u00e9. Mont\u00e9e \u00e0 l'Aulp du Seuil un peu raide mais sans probl\u00e8me. Au-del\u00e0 de l'Aulp du Seuil, on entre sur les terres du Marquis de Quinsonnas, qui essaie de limiter l'acc\u00e8s aux randonneurs. On y est all\u00e9 en septembre 2023. No pb.</p> <p></p> <p>T\u00e9l\u00e9chargement de la trace GPX</p>"}, {"location": "Randos/#belledonne-grand-colon-col-de-la-pra-lac-du-crozet-15km-1200md", "title": "[Belledonne] Grand Colon - Col de la Pra - Lac du Crozet - 15km - 1200mD+", "text": "<p>L\u00e0 encore, grand classique de Grenoble, le Grand Colon. Chouette boucle. Descente sur lac Merla et plaine de la Pra. Retour par le lac du Crozet.</p> <p></p> <p>T\u00e9l\u00e9chargement de la trace GPX</p>"}, {"location": "Randos/#belledonne-pointe-de-la-sitre-col-du-loup-lac-crozet-13km-1100md", "title": "[Belledonne] Pointe de la Sitre - Col du loup - Lac Crozet - 13km - 1100mD+", "text": "<p>A peu pr\u00e8s au m\u00eame point de d\u00e9part que la pr\u00e9c\u00e9dente, mais la boucle est assez diff\u00e9rente. Le col du Loup est vraiment tr\u00e8s beau. La descente sur le Crozet sympa. Belle boucle.</p> <p></p> <p>T\u00e9l\u00e9chargement de la trace GPX</p>"}, {"location": "Randos/#chartreuse-col-du-coq-dent-de-crolles-col-de-bellefond-aulp-du-seuil-col-de-marcieu", "title": "[Chartreuse] : Col du Coq - Dent de Crolles - Col de Bellefond - Aulp du Seuil - Col de Marcieu.", "text": "<p>Sans doute une chouette travers\u00e9e, qu'on avait pr\u00e9vue un jour de Coupe Icare : la manip de voiture devenait impossible. A part \u00e7a cette petite contrainte, la travers\u00e9e doit \u00eatre tr\u00e8s jolie.</p> <p></p> <p>T\u00e9l\u00e9chargement de la trace GPX</p>"}, {"location": "Randos/#vercors-une-boucle-depuis-gresse-jusque-sur-les-hauts-plateaux", "title": "[Vercors] : Une boucle depuis Gresse jusque sur les hauts plateaux.", "text": "<p>T\u00e9l\u00e9chargement de la trace GPX</p>"}, {"location": "Randos/#belledonne-river-dallemont-stele-mallaury-pas-de-la-coche-rivier", "title": "[Belledonne] River d'allemont - St\u00e8le Mallaury - Pas de la Coche - Rivier", "text": "<p>T\u00e9l\u00e9chargement de la trace GPX</p>"}, {"location": "Randos/#taillefer-lacs-du-poursoulet-bergerie-de-la-jasse-en-boucle", "title": "[Taillefer] Lacs du Poursoulet - Bergerie de la jasse en boucle", "text": "<p>T\u00e9l\u00e9chargement de la trace GPX</p>"}, {"location": "Randos/#vercors-deux-cols-depuis-les-allieres", "title": "[Vercors] Deux cols depuis les Alli\u00e8res", "text": "<p>T\u00e9l\u00e9chargement de la trace GPX</p>"}, {"location": "Randos/#vercors-une-belleboucle-autour-de-la-moucherolle-depuis-le-col-de-larzelier", "title": "[Vercors] Une belleboucle autour de la Moucherolle, depuis le col de l'arzelier.", "text": "<p>T\u00e9l\u00e9chargement de la trace GPX</p>"}, {"location": "Randos/#vercors-une-boucle-depuis-prelanfrey", "title": "[Vercors] Une boucle depuis Pr\u00e9lanfrey", "text": ""}, {"location": "Randos/#belledonne-les-grands-moulins-depuis-val-pelouse", "title": "[Belledonne] Les Grands Moulins depuis Val Pelouse", "text": ""}, {"location": "Randos/#ailleurs-le-tour-de-la-vallaisonnay-vanoise", "title": "[Ailleurs] Le tour de la Vallaisonnay (Vanoise)", "text": ""}, {"location": "SUMMARY/", "title": "SUMMARY", "text": "<ul> <li>Welcome</li> <li>La GTA<ul> <li>Etape 1 : Saint Gingolphe - Novel</li> <li>Etape 2 : Novel - La Chapelle d'Abondance</li> <li>Etape 3 : La Chapelle d'Abondance - Ch\u00e9sery</li> <li>Etape 4 : Ch\u00e9sery - Gol\u00e8se</li> <li>Etape 5 : Gol\u00e8se - Salvagny</li> <li>Etape 6 : Salvagny - Moede Anterne</li> <li>Etape 7 : Moede Anterne - Les Houches</li> <li>Etape 8 : Les Houches - Les Contamines</li> <li>Etape 9 : Les Contamines - Croix du Bonhomme</li> <li>Etape 10 : Croix du Bonhomme - Balme</li> <li>Etape 11 : Balme - Rosuel</li> <li>Etape 12 : Rosuel - Tignes</li> <li>Etape 13 : Tignes - Entre-deux-eaux</li> <li>Etape 14 : Entre-deux-eaux - Arpont</li> <li>Etape 15 : Arpont - Plan-sec</li> <li>Etape 16 : (optionnelle) Plan-sec - Aussois/Modane</li> </ul> </li> <li>Randos</li> <li>How To</li> <li>Lectures</li> </ul>"}, {"location": "GTA/0-gtaTotal/", "title": "La GTA (Grande Travers\u00e9e des Alpes)", "text": "<p>La GTA en un clin d'oeil, mais en 2 ans ! </p> <p>Apr\u00e8s un non d\u00e9part en 2025, on retente cette ann\u00e9e !</p> <p>la GTA c'est la travers\u00e9e des Alpes fran\u00e7aises \u00e0 pied via le GR5, du Lac L\u00e9man \u00e0 la M\u00e9diterran\u00e9e, soit environ 600 km, 32000 m\u00e8tres de d\u00e9nivel\u00e9 positif (et autant de d\u00e9nivel\u00e9 n\u00e9gatif !), 55 cols \u00e0 franchir ... Cela repr\u00e9sente 30 \u00e0 40 jours de marche en tout, que l'on projette de faire pour f\u00eater nos 50 ans respectifs, mais en 2 ans - \u00e7a tombe bien, nous ne sommes pas n\u00e9s la m\u00eame ann\u00e9e ! La moiti\u00e9 nord en 2025, de Saint Gingolph \u00e0 Modane, et la partie sud en 2026, de Modane \u00e0 Menton.</p> <p>Dates pr\u00e9vues : du samedi 9 au dimanche 24 ao\u00fbt 2025 pour la premi\u00e8re partie</p> <p>Rejoignez-nous ! Pour 1 ou 2 ou 3 jours, venez marcher avec nous ! Acc\u00e8s possibles : Saint Gingolph (d\u00e9part), la Chapelle d'Abondance, Samoens, Sixt Fer \u00e0 Cheval, Les Houches, Les Contamines, Le Cormet de Roselend, Landry (entre Aime et Bourg Saint Maurice), Peysey-Nancroix, Tignes, Aussois</p> <p>Le parcours 2025 en un clin d'oeil ci-dessous, et le d\u00e9tail \u00e9tape par \u00e9tape de la partie nord dans les pages suivantes (profil, distance et d\u00e9nivel\u00e9), avec les nombreux points d'acc\u00e9s au GR5 et les h\u00e9bergements cibl\u00e9s - on va mixer bivouac (avec d\u00eener en refuge le plus souvent) et refuges ou auberges. Si \u00e7a vous botte contactez-nous que l'on s'organise ! Les refuges des Alpes sont pris d'assaut en ao\u00fbt, il faut r\u00e9server t\u00f4t. </p> <p>On peut zoomer ('+' ou molette souris) et d\u00e9placer la carte en cliquant dessus.</p> <p></p>"}, {"location": "GTA/1-gta/", "title": "Etape 1 : Saint Gingolphe - Novel : samedi 9 aout 2025", "text": ""}, {"location": "GTA/1-gta/#litineraire", "title": "L'itin\u00e9raire", "text": "<p>Cette premi\u00e8re \u00e9tape nous em\u00e8ne de Saint Gingolphe \u00e0 la fronti\u00e8re franco-suisse de la rive Sud du l\u00e9man \u00e0 Novel. Etape courte qui nous permet d'arriver tranquillement \u00e0 Saint Gingolphe ( train jusqu'a Evian puis bus/taxi/stop, ou train jusqu'\u00e0 Lausanne puis bateau).</p> <p></p>"}, {"location": "GTA/1-gta/#hebergement", "title": "H\u00e9bergement", "text": "<p>Novel. L'auberge les chemins du L\u00e9man. La seule possible. Pas de bivouac possible. A r\u00e9server d\u00e8s que dates fix\u00e9es. Novel est un magnifique petit village perch\u00e9 sur les flancs d'une jolie vall\u00e9e bien encaiss\u00e9e.</p>"}, {"location": "GTA/1-gta/#recit", "title": "R\u00e9cit", "text": "<p>Samedi 9 aout - Jour 1 Train de Gi\u00e8res \u00e0 Evian (via Bellegarde). Puis bus d'Evian \u00e0 Saint Gingolphe. On discute avec plein de gens charmants dans le bus qui nous indiquent un spot de baignade \u00e0 l'entr\u00e9e de Saint Gingolphe. Divin, par la temp\u00e9rature du jour. D\u00e9part officiel du GR5 (tr\u00e8s bien marqu\u00e9) sur la fronti\u00e8re franco-suisse. Une heure et demi de mont\u00e9e tranquille (mais suffisante pour se rendre compte qu'on n'est pas en super forme...) \u00e0 l'ombre pour rejoindre Novel. Village perch\u00e9, vue magnifique cot\u00e9 suisse, vieille \u00e9glise tr\u00e8s jolie. Accueil \u00e0 l'hotel tr\u00e8s sympa. Repas parfait. On n'a pas r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 f\u00eater notre d\u00e9part avec un petit verre de blanc (et ce ne sera pas le dernier...). Partie scrabble et nuit moyenne.</p>"}, {"location": "GTA/10-gta/", "title": "Etape 10 : La Croix du bonhomme - Refuge de Balme : lundi 18 aout 2025", "text": ""}, {"location": "GTA/10-gta/#litineraire", "title": "L'itin\u00e9raire", "text": ""}, {"location": "GTA/10-gta/#hebergement", "title": "H\u00e9bergement", "text": "<p>Refuge communal de la Balme Bivouac pas de CB (Attention ne pas confondre avec refuge de la Balme sur le tour du Mont Blanc)</p>"}, {"location": "GTA/11-gta/", "title": "Etape 11 : Refuge de Balme - Refuge de Rosuel : mardi 19 aout 2025", "text": ""}, {"location": "GTA/11-gta/#litineraire", "title": "L'itin\u00e9raire", "text": ""}, {"location": "GTA/11-gta/#hebergement", "title": "H\u00e9bergement", "text": "<p>Refuge de Rosuel Bivouac possible</p>"}, {"location": "GTA/12-gta/", "title": "Etape 12 : Refuge de Rosuel - Tignes (Val Claret) : mercredi 20 aout 2025", "text": ""}, {"location": "GTA/12-gta/#litineraire", "title": "L'itin\u00e9raire", "text": ""}, {"location": "GTA/12-gta/#hebergement", "title": "H\u00e9bergement", "text": "<p>H\u00f4tel le ski d'or \u00e0 Tignes Val Claret</p>"}, {"location": "GTA/13-gta/", "title": "Etape 13 : Tignes - Entre-2-eaux : jeudi 21 aout 2025", "text": ""}, {"location": "GTA/13-gta/#litineraire", "title": "L'itin\u00e9raire", "text": ""}, {"location": "GTA/13-gta/#hebergement", "title": "H\u00e9bergement", "text": "<p>Refuge Entre Deux Eaux Bivouac possible Attention on est dans le Parc de la Vanoise, bivouac autoris\u00e9 uniquement sur zone \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du refuge</p>"}, {"location": "GTA/14-gta/", "title": "Etape 14 : Entre-2-eaux - Arpont : vendredi 22 aout 2025", "text": ""}, {"location": "GTA/14-gta/#litineraire-entre-2-eaux-arpont", "title": "L'itin\u00e9raire : Entre-2-eaux - Arpont", "text": ""}, {"location": "GTA/14-gta/#hebergement", "title": "H\u00e9bergement", "text": "<p>Refude de l'arpont Bivouac possible</p>"}, {"location": "GTA/15-gta/", "title": "Etape 15 : Plan-sec - Modane (ou Arpont-Aussois) : samedi 23 aout 2025", "text": ""}, {"location": "GTA/15-gta/#itineraire-arpont-plan-sec", "title": "Itin\u00e9raire : Arpont - Plan-sec", "text": "<p>Sur la carte ci-dessous, la trace va jusqu'au refuge de Plan-Sec. Mais il sera facile de descendre \u00e0 Aussois (puis de rejoindre Modane par des moyens motoris\u00e9s...)</p> <p></p> <p>Refuge de plan sec Bivouac possible</p>"}, {"location": "GTA/15-gta/#fin-de-la-1ere-partie", "title": "Fin de la 1\u00e8re partie !", "text": "<p>Retour Grenoble en train ou bus depuis Modane</p>"}, {"location": "GTA/16-gta/", "title": "Etape 15 : Plan-sec - Modane : dimanche 24 aout 2025", "text": "<p>Cette derni\u00e8re \u00e9tape pourra peut-\u00eatre \"sauter\" si on doit d\u00e9caler d'un jour. Auquel cas, l'\u00e9tape 15 s'ach\u00e8vera par une redescente directe sur Aussois, puis Modane par la route.</p>"}, {"location": "GTA/16-gta/#litineaire-plan-sec-modane", "title": "L'itin\u00e9aire : Plan-Sec - Modane", "text": ""}, {"location": "GTA/16-gta/#fin-de-la-1ere-partie", "title": "Fin de la 1\u00e8re partie !", "text": "<p>Retour Grenoble en train ou bus depuis Modane</p>"}, {"location": "GTA/2-gta/", "title": "Etape 2 : Novel - Chapelle d'abondance : dimanche 10 aout 2025", "text": ""}, {"location": "GTA/2-gta/#litineraire", "title": "L'itin\u00e9raire", "text": ""}, {"location": "GTA/2-gta/#hebergement", "title": "H\u00e9bergement", "text": "<p>ferme auberge le F\u00e9to ou autre h\u00f4tel ou g\u00eete (pas de camping proche)</p> <p> </p>"}, {"location": "GTA/3-gta/", "title": "Etape 3 : Chapelle d'Abondance - Refuge de Ch\u00e9sery (Suisse) : lundi 11 aout 2025", "text": ""}, {"location": "GTA/3-gta/#ltineraire", "title": "L'tin\u00e9raire", "text": ""}, {"location": "GTA/3-gta/#hebergement", "title": "H\u00e9bergement", "text": "<p>R\u00e9fuge de ch\u00e9sery : CASH uniquement. Camping interdit autour du r\u00e9fuge. En Suisse. 35 places.</p> <p> </p>"}, {"location": "GTA/4-gta/", "title": "Etape 4 : Refuge de Ch\u00e9sery - Refuge de la Gol\u00e8se : mardi 12 aout 2025", "text": ""}, {"location": "GTA/4-gta/#litineraire", "title": "L'itin\u00e9raire", "text": ""}, {"location": "GTA/4-gta/#hebergement", "title": "H\u00e9bergement", "text": "<p>Refuge de la gol\u00e8se. Pas d'info sur le bivouac (mais a priori possible pour 8-10 tentes). Chambres individuelles possibles. 64 places en tout. A contacter pour plus d'infos.</p> <p> </p>"}, {"location": "GTA/5-gta/", "title": "Etape 5 : Gol\u00e8se - Salvagny : mercredi 13 aout 2025", "text": ""}, {"location": "GTA/5-gta/#litineraire", "title": "L'itin\u00e9raire", "text": ""}, {"location": "GTA/5-gta/#hebergement", "title": "H\u00e9bergement", "text": "<p>Gite de salvagny.</p> <p>Passage \u00e0 proximit\u00e9 de Verchaix chez Romain</p>"}, {"location": "GTA/6-gta/", "title": "Etape 6 : Salvagny - Moede Anterne : jeudi 14 aout 2025", "text": ""}, {"location": "GTA/6-gta/#litineraire", "title": "L'itin\u00e9raire", "text": ""}, {"location": "GTA/6-gta/#hebergement", "title": "H\u00e9bergement", "text": "<p>Refuge de Moede-Anterne 91 places. Bivouac possible (nombreuses places).</p>"}, {"location": "GTA/7-gta/", "title": "Etape 7 : Moede Anterne - Les Houches : vendredi 15 aout 2025", "text": ""}, {"location": "GTA/7-gta/#litineraire", "title": "L'itin\u00e9raire", "text": ""}, {"location": "GTA/7-gta/#hebergement", "title": "H\u00e9bergement", "text": "<p>Argenti\u00e8re chez les copains</p>"}, {"location": "GTA/8-gta/", "title": "Etape 8 : Les Houches - Les Contamines : samedi 16 aout 2025", "text": ""}, {"location": "GTA/8-gta/#litineraire", "title": "L'itin\u00e9raire", "text": ""}, {"location": "GTA/8-gta/#hebergement", "title": "H\u00e9bergement", "text": "<p>Logement au chalet Nant Rouge</p>"}, {"location": "GTA/9-gta/", "title": "Etape 9 : Les Contamines - La Croix du Bonhomme : dimanche 17 aout 2025", "text": ""}, {"location": "GTA/9-gta/#litineraire", "title": "L'itin\u00e9raire", "text": ""}, {"location": "GTA/9-gta/#hebergement", "title": "H\u00e9bergement", "text": "<p>Refuge la croix du Bonhomme  105 places bivouac autoris\u00e9 pas de CB</p>"}]}